俄羅斯全國大遊行反中国投資貝加爾湖

俄羅斯數十座城市日前連續示威集會，抗議中國投資在貝加爾湖畔興建瓶裝水廠。

更多俄羅斯政治勢力和知名人士加入這場抗議浪潮中。有評論認為，中國在俄羅斯的形象和兩國關係很可能因此受到衝擊。

美國之音報導，中國投資在貝加爾湖畔興建瓶裝水廠計畫在俄羅斯遇到全國性反對浪潮。俄羅斯全國各地本周日紛紛舉行示威抗議。示威者手持標語，要求俄國總統普丁阻止中國人在當地建廠。另有民眾要求關注貝加爾湖的生態保護問題。據當地媒體報導，參加抗議活動的城市超過50座。俄羅斯共產黨和其他左翼團體上周六也在全國幾十個城市舉行示威集會。主要訴求是抗議生活水準下降等。但同時也出現了反對中國投資在貝加爾湖畔興建工廠的聲音。

中國投資的瓶裝水廠所在地伊爾庫茨克州的共產黨籍州長列夫前科，一周前已分別下令暫時停工這個中國投資專案。俄共表示，列夫前科的前任執政黨籍州長，早在2010年就已經批准了這個中國投資計畫。俄共還指責前任州長利用這個專案，讓當地州預算的一筆資金下落不明，俄共要求對此調查。

俄國越來越多名人加入抗議中國投資蓋廠計畫，其中包括上一屆國會議員、隸屬執政統一俄羅斯黨的著名演員科熱夫尼科娃和其他藝人。科熱夫尼科娃在社交媒體上擁有眾多粉絲。她呼籲自己的粉絲和其他演藝界人士仿效她的舉動，轉發帖子，加入保護貝加爾湖和反對中國投資建廠的行動中。反對中國在貝加爾湖畔建瓶裝水廠的一個網上情願活動的簽名人數現在已經超過110萬人。有評論認為，在貝加爾湖問題上俄羅斯日益高漲的反中國聲浪可能僅是藉口和導火索。更深層的原因包括，害怕中國擴張和中國威脅，俄羅斯社會更不滿各級官員的腐敗，而貝加爾湖畔的不少村莊至今甚至沒有排水系統，當局新的環保政策又極其嚴苛，所有這些都引起民眾的憤怒。環保人士基斯洛夫說，各種政治勢力會在貝加爾湖問題上做文章。中國在俄羅斯的形象，甚至兩國關係弄不好都會因此受到影響和衝擊。許多俄羅斯生態環保學者警告說，這場抗議浪潮可能讓公眾僅把目光對準中國和瓶裝水廠，而貝加爾湖所面臨的真正的生態威脅被掩蓋。

貝加爾湖，變撚咗支那人後花園。

支那人真係去到邊衰到邊

國產扮俄製